\vbox{
      \ifmini
            \section*{Die Totenklage\index{Die Totenklage}\index{Und die breiten}}\nopagebreak

            \setchords{a d | d a E a | F C | a E a}

            \begin{enumerate}
                  \item Und die weißen | Treiben | Und der | Leicht gebäugt
                  \item Jahr für Jahr | die die | Jahr für | wenn die
                  \item Und sein müder | Suchend | Und schon hört | Graugansflug
                  \item Einmal will | dieses Zuges | Und zum | Alle Wunder
                  \item Und gewaltig | und den | In verzweifelt | glitzern
                  \item Und auf breiten | Lastet | Und der alte | Friedlich
                  \item Und er nun | weiter über | Mit den Seelen | und den Toten
            \end{enumerate}
      \else

            \section*{S93 Die Totenklage\index{Die Totenklage}\index{Und die breiten}}\nopagebreak


            \begin{enumerate}

                  \setchords{\item [] \wdh{d C d C d} -- \wdh{F C d C d} -- B F C d -- B F C d C d -- B F C d B F d C d}

                  \item U\chord{a}nd die breiten, sc\chord{d}hwarzen S\chord{a}egel /
                        Tr\chord{d}eiben schw\chord{a}ankend i\chord{E\spt}n die N\chord{a}acht.\\
                        U\chord{F}nd der Alte l\chord{C}ehnt am Steuer/
                        L\chord{a}eicht gebeugt, er la\chord{E\spt}uscht und w\chord{a}acht.

                  \item J\poc{a}ahr für Jahr zieht e\poc{d}r die S\poc{a}traßen, /
                        d\poc{d}ie die t\poc{a}rübe F\poc{E\spt}lut ihm w\poc{a}eist.\\
                        Ja\poc{F}hr für Jahr am s\poc{C}elben Tage, /
                        w\poc{a}enn die Graugans n\poc{E\spt}ordwärts r\poc{a}eist.

                  \item U\poc{a}nd sein müder Bl\poc{d}ick erh\poc{a}ebt sich /
                        S\poc{d}uchend i\poc{a}n das St\poc{E\spt}erng\poc{a}efunkel.\\
                        U\poc{F}nd schon hört man f\poc{C}ern ein Rauschen, /
                        G\poc{a}raugansflug im näc\poc{E\spt}htgen D\poc{a}unkeln.

                  \item E\poc{a}inmal will er e\poc{d}s noch fü\poc{a}hlen, /
                        d\poc{d}ieses Z\poc{a}uges gr\poc{E\spt}oße M\poc{a}acht.\\
                        U\poc{F}nd zum letzten M\poc{C}al noch ahnen /
                        Al\poc{a}le Wunder di\poc{E\spt}eser N\poc{a}acht.

                  \item U\poc{a}nd gewaltig w\poc{d}ird das Ra\poc{a}uschen /
                        U\poc{d}nd den A\poc{a}lten hö\poc{E\spt}rt man stöh\poc{a}nen.\\
                        I\poc{F}n verzweifelt st\poc{C}arren Augen /
                        Gl\poc{a}itzern silberh\poc{E\spt}elle T\poc{a}ränen

                  \item U\poc{a}nd auf breiten s\poc{d}chwarzen S\poc{a}egeln /
                        L\poc{d}astet s\poc{a}ehr das M\poc{E\spt}orgenr\poc{a}ot.\\
                        U\poc{F}nd der Alte l\poc{C}ehnt am Steuer, /
                        Fr\poc{a}iedlich lächelnd k\poc{E\spt}alt und t\poc{a}ot.

                  \item U\poc{a}nd er zieht nun m\poc{d}it den Gä\poc{a}nsen, /
                        w\poc{d}eiter ü\poc{a}ber v\poc{E}iele M\poc{a}eere\\
                        M\poc{F}it den Seelen s\poc{C}einer Söhne /
                        u\poc{a}nd den Toten \poc{E\spt}all zur E\poc{a}hre.

                        \ath{Worte: Wolfgang Forth (tito) \newline
                              Weise: Reinhard Kattermann}\nopagebreak
            \end{enumerate}
      \fi
}
